{
    "question": "Ada yang tau ini jawabannya apa ?\u00a0 gupak pulut ora mangan getahe tegese apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "adanya \"gupak pulute ora mangan nangkane\"<br>tegese: melu rekasa nanging ora melu ngrasakake kepenake<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Gupak pulut ora mangan getahe :<span>\u00a0Orang yang bekerja keras, tetapi tidak ikut menikmati hasil kerjanya</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-jawa-tembung-tembung-iki-apa-tegese-1-margi-2-593",
            "question": "Bahasa Jawa\u00a0 \u00a0 Tembung - tembung iki apa tegese ? 1 . Margi 2. \u00a0Dalah\u00a0 3. Wande 4. Nemahi\u00a0 5. Awon\u00a0 6. Ungelipun\u00a0 7. Waspada 8. Bilih 9. Kedah\u00a0 10. Nitih\u00a0 \u00a0 Tolong dijawab owhhhhh masalah nya ini tugas dikumpulin besokkkkkkkkkkk sebelum upacara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku buat bahasa indonesia nya aja yah?<br>1.Margi=Jalan<br>2.Dalah=Dengan<br>3.Wande=Warung<br>4.Nemahi=Bertemu<br>5.Awon=Jelek<br>6.Ungelipun=Yang paling terbaik<br>7.Waspada=Hati hati<br>8.Bilih=Bila<br>9.Kedah=Supaya<br>10.Nitih= Naik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buduk-itu-apa-tolong-di-jawab-789",
            "question": "Buduk itu apa? tolong di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata buduk itu ada dalam bahasa Indonesia, yang dalam bahasa Sunda disebut budug. Buduk atau yang dalam bahasa Sunda disebut budug, artinya adalah borok, atau penyakit kulit seperti kusta dan sebagainya. Tapi dalam bahasa Sunda, budug adalah penyakit kulit biasa, seperti korengan, yang tidak separah kusta.<br><br>Dalam bahasa Sunda juga ada kata \"budak\". Budak artinya adalah anak. Barudak dalam bahasa Sunda artinya adalah anak-anak. Dalam bahasa Sunda juga ada istilah yang disebut \"kaulinan budak\" atau \"kaulinan barudak\" yang artinya adalah permainan anak-anak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-bahasa-daerah-690",
            "question": "Apa arti bahasa daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa daerah yaitu sebuah materi pembelajaran yang bertujuan untuk melestarikan kebudayaan daerah tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa yg lazim dipakai di suatu daerah, bahasa suku bangsa<br>seprti batak, jawa sunda<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sajak-dari-banjir-dengan-bhs-sunda-793",
            "question": "Buatlah sajak dari banjir dengan bhs. sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seperti dalam sastra Indonesia, dalam sastra Sunda juga sajak adalah merupakan salah satu jenis dari puisi. Di dalam sastra Sunda, puisi dibagi menjadi dua kelompok, yaitu kelompok puisi yang berbentuk cerita dan yang tidak berbentuk cerita. Puisi yang berbentuk cerita adalah seperti pantun Sunda dan wawacan. Sedangkan puisi yang tidak berbentuk cerita adalah seperti mantra, sisindiran, kawih, kakawihan, pupuh dan sajak.<br><br>Jadi, di dalam sastra Sunda, sajak adalah merupakan salah satu jenis puisi yang termasuk dalam kelompok puisiyang tidak berbentuk cerita. Sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Sajak tidak terikat oleh aturan seperti yang ada pada pupu. Dalam pupuh, terdapat aturan yang disebut \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Sajak adalah bentuk puisi yang terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan dalam pembuatannya. Unsur-unsur yang terkandung di dalam suatu sajak adalah tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara, serta gaya bahasa. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda tentang banjir :<br><br>Banjir<br><br>Baheula mah tara aya banjir<br>naha ayeuna jadi aya banjir<br>baheula mah cai teh sok resep muntang ka leuweung<br>tapi ayeuna cai bet sering ngagupayan ka leuweung.<br><br>Loba leuweung nu di luhur<br>cai ngagupay ka leuweung<br>kiwari cai ngarumpul di kampung<br>ngabanjiran jalma nu aya di kampung.<br><br>Kumaha sangkan cai daek deui muntang ka leuwung<br>sangkan cai resep deukeut deui jeung leuweung<br>sabenerna leuweung oge butuh ku cai<br>ku naon ayeuna cai gugupay ka leuweung.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-jawa-apakah-yang-dipakai-berbicara-1-siswa-ke-guru-2-g-613",
            "question": "Bahasa jawa apakah yang dipakai berbicara :    1. siswa ke guru\r\n2. guru ke siswa\u00a0\r\n3. guru dan guru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 basa krama<br>2 ngoko<br>3 boleh krama boleh ngoko<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. bahasa krama inggil<br>2. bahasa ngoko alus<br>3. bahasa krama alus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-sawer-435",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan SAWER",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SAWER adalah cara membetikan uang kepada seseorang yg dianggap telah menghibur kita.&#039;  \n\n\nsemoga bermanfaat ya ;-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah memberikan sebuah penghargaan berupa uang kepada seorang penyanyi<br>biasanya terjadi di konser\u00a0 musik dangdut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-puisi-dalam-bahasa-makassar-151",
            "question": "Tulis kan puisi dalam bahasa makassar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span><span>TAU\u00a0\u00a0AMMALLAKSUKANGKU</span>PA\u2019ROKO CERAKKU<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BULAENG ATINGKUKAU SINARAK ATINGKUNUSINGARRI TALLASAKKU<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU GURU MALOMPO RI TALLASAKKUKA IKAU MI ANTU ANGNGAJARIABATTU RI KODI NA BAJIKA<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BENTENG MALOMPO RI TALLASAKKU<span>KA\u00a0\u00a0IKAU MI ANTU ANJAGA A BATTU RI KODIA<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU ANGING MASARRO MABAJIKA IKAU MI ANTU ANNGERANG DINGIN RI ATINGKUKA IKAU MI ANTU SANGNGING MANGNGERANG KANA MABAJI<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>KA IKAU NAKUNIAKA IKAU NAKU CARA\u2019DEKA IKAU NAKU\u2019 MATU-MATUTENAMO POLE KANA MABAJI LAKUPAU MANGE RIKAUPASSANGNGALINNA KANA TERIMA KASI LOMPOKU MANGE RIKAU AMMAK<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.</span><span>SINGARA\u00a0\u00a0ATINGKU..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-saroja-1-iguh-pratikel-2-njarah-r-363",
            "question": "Gawea ukara nganggo tembung saroja\u00a0    1. iguh pratikel\r\n2. njarah rayah\r\n3.\u00a0babak bundhas\r\n4. solah bawa\r\n5. setya tuhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bambang iku kudu iguh pratikel<br>dadi uwong kudu njarah rayah<br>roni iku wonge njaluk di jejek nganti babak bundhas lek iso nganto K.O<br>pak sulik wonge\u00a0 solah bawa<br>wong kuwi uripe dodol tahu tapi setya tuhu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-artinya-kata-di-bawah-ini-a-prapteng-b-telenging-nala-138",
            "question": "Apa artinya kata di bawah ini?\r\na) Prapteng\r\nb) Telenging nala",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)\u00a0<br>b) Penglihatan mata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}